\chapter{Objetivos do Curso}
\label{chap:objetivos}

O objetivo geral do curso de Engenharia de Energia abrange aqueles estabelecidos por meio do Art. 3º da Resolução CNE/CES Nº. 11 de 2002, e das determinações da Resolução N° 1.073 do Conselho Federal de Engenharia Arquitetura e Agronomia (CONFEA)/Conselho Regional de Engenharia Agronomia (CREA- DF), de 19 de Abril de 2016. O curso de Engenharia de Energia tem como principal objetivo:

Formar Engenheiros plenos com um perfil generalista, humanista, crítico e reflexivo, capacitado a desenvolver e aplicar novas tecnologias, para a produção e utilização responsável e sustentável da energia, estimulando a sua atuação crítica e criativa na identificação e resolução de problemas, considerando seus aspectos políticos, econômicos, sociais, ambientais e culturais, com visão ética e humanística, em atendimento às demandas da sociedade.

%Parafraseando o citado acima, os principais componentes de um profissional com perfil generalista são a orientação humano-profissional (forma de ser), a formação intelectual (saber), e o desempenho eficiente, criativo e ético das funções (saber fazer). Para atingir esse perfil, o graduando, não só no tronco comum, específico e profissionalizante, deverá ter formação científica nas disciplinas que não enfatizem somente em tecnologias sofisticadas, e sim, que sejam adequadas à realidade social em que atuará o profissional.

Para alcançar o objetivo geral do curso, conta-se com a formação acadêmica e profissional do corpo docente, que deverá adequar-se ao papel do curso ante a sociedade, ao campo de atuação almejado para o profissional egresso e à própria missão e objetivos institucionais da UnB. Dentre os objetivos específicos citam-se:

\begin{itemize}

\item Formar profissionais com alta qualificação científica e tecnológica, éticos e socialmente responsáveis, que sejam capazes de contribuir para o desenvolvimento da sociedade brasileira, comprometidos com a solução de problemas sociais e ambientais suscitados pelo desenvolvimento tecnológico;

\item Estimular o questionamento e as ideias inovadoras de modo a formar empreendedores;

\item Sensibilizar sobre a responsabilidade com a sociedade ao exercer a profissão;

\item Estimular o aperfeiçoamento profissional;

\item Estabelecer práticas pedagógicas por parte do corpo docente que estimulem a autonomia, a criatividade, o espírito crítico, o empreendedorismo e a conduta ética na formação dos estudantes de graduação;

\item Estimular atitudes pró-ativas do estudante na busca do conhecimento, desenvolvendo a autonomia a capacidade de auto-aprendizagem;

\item Capacitar o estudante a identificar o problema a ser resolvido, buscar a sua solução, testá-la, avaliá-la e desenvolvê-la, por intermédio de uma formação profissional versátil e por meio de vivências interdisciplinares e extracurriculares;

\item Possibilitar ao estudante a participação na construção de seu perfil de formação;

\item Estimular a interação de docentes e discentes com a indústria e outras instituições de ensino e pesquisa;

\item Incentivar e promover a busca pela pesquisa e investigação científica;

\item Promover a extensão com participação da comunidade como forma de difusão das pesquisas científicas e tecnológicas desenvolvidas no curso de Engenharia Energia;

\item Proporcionar um ambiente saudável, cooperativo e construtivo, onde docentes e discentes estejam comprometidos com a qualidade do curso;

\item Garantir: (i) um perfil generalista de base científica; (ii) sólida formação nas disciplinas do ciclo básico; (iii) sólida formação nas disciplinas profissionalizantes; (iv) formação humanística, social e ambiental;

\item Garantir a oferta de disciplinas optativas segundo um planejamento prévio e de atividades complementares diversas nas áreas de interesse específico do estudante e, assim, permitir que este participe da construção do seu perfil de formação;

\item Introduzir experiências de síntese e integração ao longo do curso;

\item Estabelecer de forma eficiente processos de avaliação e auto-avaliação do curso, do processo de ensino-aprendizagem e do perfil profissional almejado.

\end{itemize}
